<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>心理咨询 on 一罐乌鸦-yaya</title>
        <link>https://yiguanwuya.github.io/categories/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2/</link>
        <description>Recent content in 心理咨询 on 一罐乌鸦-yaya</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>一罐乌鸦-yaya</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2024 14:20:33 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yiguanwuya.github.io/categories/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>心理咨询11.1</title>
        <link>https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A211.1/</link>
        <pubDate>Tue, 05 Nov 2024 14:20:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A211.1/</guid>
        <description>&lt;img src="https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A211.1/title.jpg" alt="Featured image of post 心理咨询11.1" /&gt;&lt;h1 id=&#34;关于人际关系&#34;&gt;关于人际关系
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;1.我和舍友的关系目前已经没有什么问题了，可以正常交流，她突然对我挺热情的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;老师说这是很不错的一次经历，因为人是群居动物，就算关系一般也要尽量保持友善这三年才能过的更舒服，并且这阵子的我也可能没有那么害怕交朋友了，之前总觉得交朋友是一件很难的事情。不想再封闭自己了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.关于闺蜜的事情还没有时间解决打算这周有时间再去吧，说实话事情拖得越久反倒有点不敢去了。得打个稿子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.最近在举办研究生风采大赛，排练了一两次，在尝试和不少人交流了，大家大部分也很好相处，可能也是因为我现在比较敢说话了，但是线上还是有点不敢说，特别是不太敢在群里面发言。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;关于自卑&#34;&gt;关于自卑
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;这星期和老师讲了我自卑的来源，并且说了一下我现在做出的努力。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;1关于身材焦虑和容貌焦虑&#34;&gt;1关于身材焦虑和容貌焦虑
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;总结的原因是我之前确实很胖，虽然现在不显胖但也是身体比较壮的，之前是真的很胖，很不自信，我和老师说高中的时候有人追我，我当时更多的是震惊，因为高中内会是我最胖的时候老熬夜皮肤也不好也不化妆每天穿着校服肯定是不漂亮的，所以我不认为别人会喜欢我，老师说别人会喜欢你一定是因为你有闪光点的，而且我当时拒绝他之后我们的关系虽然已经恢复但仍然有了长时间的尴尬期，以至于后面我也不愿意交什么异性朋友，害怕面临同样的问题，老师表示就算拒绝别人也有更好的方式可以维持友谊，只是我当时没有处理好，并告诉我下次遇到这样的事情，不能躲着人家应该说清楚并且正常相处。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时希望我如果可以的话去问问这个同学当时为什么喜欢我。我去问了，虽然没有得到什么答案大哥表示喜欢人没啥原因就是感觉对了，但是还是和我说了他认为的我的闪光点，以及我的闺蜜还有几个其他朋友也和我说了（呵呵小腿毛），很开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A211.1/%E6%99%B6%E6%99%B6.png&#34;
	width=&#34;479&#34;
	height=&#34;105&#34;
	srcset=&#34;https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A211.1/%E6%99%B6%E6%99%B6_hu7995612521824562481.png 480w, https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A211.1/%E6%99%B6%E6%99%B6_hu17213912347646525879.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;晶晶&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;456&#34;
		data-flex-basis=&#34;1094px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而且我容貌上面的焦虑主要是父亲对于我总是说我长得不好看而且太胖了（其实我觉得他更是丑东西），老师让我买个镜子，下周告诉她觉得自己哪里好看，我目前觉得我的眼睛好看，鼻子不好看太大了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2不敢公开发表自己的观点&#34;&gt;2.不敢公开发表自己的观点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1.我上课不敢发言，即使是在我知道答案的情况下，因为担心被同学用异样的眼光看自己，我觉得这个不只是我自己的问题，这个社会大环境也有问题，不知道从上到几年级开始，同学们现在对于上课比较积极的人反而不太理解，认为上课的“松弛感”才是最好的，你积极认真了反倒会被认为是奇怪。因此我跟不敢说话，但从国庆回来开始，我想改变我要求自己每次毛中特的课堂上面都要回答一个问题，主要是他没有一个固定的答案只是发展自己的见解，开始我说完之后手都在抖，现在已经可以很顺利的说出自己的想法，不会出现脑子跟不上嘴巴的情况了，上周还被老师夸了说的很在点上，开心&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.不敢在群里发言，主要是害怕没人回复我，现在线上还是没这么敢，但我现在已经可以发了，是有人会回复的慢慢来嘛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.不想表达自己的真实想法，比如课题组组织出去玩OR吃个饭其实我挺累的不想去爬山，但是不想做一个扫兴的人，羡慕别人可以选择自己想要的，这周和老师讨论这个。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;over！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>心理咨询10.25</title>
        <link>https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A210.25/</link>
        <pubDate>Fri, 25 Oct 2024 22:49:33 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A210.25/</guid>
        <description>&lt;img src="https://yiguanwuya.github.io/p/%E5%BF%83%E7%90%86%E5%92%A8%E8%AF%A210.25/title.jpg" alt="Featured image of post 心理咨询10.25" /&gt;&lt;p&gt;​        今天去心理咨询，老师想问的我上周给我布置的任务有没有做，上周事情有点多我和她提了这个事情，但是她没时间我也没时间，就不了了之了，实际上好像没有完成，但老师也鼓励了我，觉得我主动提这件事迈出这一步已经是很大的进步了，开心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;接着我和老师说了上周发生和朋友之间的矛盾的事情，确实老师让我到我的爆发不是她不回我消息的问题，归根到底是因为毕业照的事情，这是我很在在意的事情，你和我说你觉得毕业照很重要，想和我拍一个，我其实没觉得毕业照很重要因为我没有很喜欢我的大学，结果我准备之后你以还没有发生的想和舍友拍照为理由鸽了我，让我觉得很生气，我一直在强调我很生气，老师觉得我更大的不是生气，是我感觉到很伤心，感觉自己被冷落被忽视了，我觉得我们这么长时间维系下来的感情不应该是这样的，我也确实发现了我与你之间相处的问题，这个是我和jj之间从来没有过的，我会担心我和你说的话会不会不感兴趣，我约你出来玩之前我会想很多你会不会不喜欢这个地方，多了很多考虑，我也不知道你咋想的，但是是当无事发生一样，一般别人问我有没有事的时候我99%都会说没事，但我心里这就是有事的，我没说出来，这件事也一直没解决，会影响我们的关系，我和老师说我不知道你咋想的，是不是在你心里我们的关系以及淡了，老师让我去问问你，之前我向老师询问和别人的关系的时候，老师没有让我直接去问，但老师说对你我是应该要问的，因为我嘴上说我觉得这件事我是被伤害的内个缓和关系不应该由我来做，但是老师说我很在乎这段感情才会让我困扰，是这样我应该问问你，我约了你下下周见一面。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得我对朋友挺真诚的，我得朋友真的不多，但我会认真维护每一段感情，因为我不想任何一段我珍惜的友谊变成阶段性的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后说到了我的心态，我确实是一个很容易自卑的人，所以一直不太敢真的去相处一段男女之间的亲密关系，害怕自己没有眼界，别人会看不起我，也会担心自己的经济条件一般出去玩不会大大方方的，老师后来也说，我和闺蜜的这个“情感危机”也是因为我的有点自卑的心理，这我也一直没发现，但好像真是这样，我害怕你认为我没有朋友，我怕你觉得没人喜欢我，因为你是一个朋友很多的人，在每个环境都能马上的交到很多朋友，我可能一个阶段只能交到1-2个朋友，但对我来说好像也足够了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面几周要和老师讨论关于自卑的问题，想做一个Sunshine Girl！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
